[7月新番] Dr.STONE 新石紀

某日，少年大木大樹對好友千空表示，他已決定向心儀許久的暗戀對象小川杠表白，稍後卻在表白的同時，全世界被奇異的光線造成的石化現象所籠罩，所有人類與鳥類一夕之間都被石化，文明就此毀滅。當大樹解除了石化現象再次甦醒之際，已是數千年後的時代，為了在回歸到蠻荒時代的地球上生存，大樹與早他幾個月前甦醒的千空合力，決心重建文明！

STAFF
原作：稲垣理一郎・Boichi（集英社「週刊少年ジャンプ」連載）
監督：飯野慎也
シリーズ構成・脚本：木戸雄一郎
キャラクターデザイン：岩佐裕子
音楽：加藤達也、堤博明、YUKI KANESAKA
アニメーション制作：トムス・エンタテインメント

CAST
石神千空：小林裕介
大木大樹：古川慎
小川杠：市ノ瀬加那
獅子王司：中村悠一
クロム：佐藤元
コハク：沼倉愛美
金狼：前野智昭
銀狼：村瀬歩
ルリ：上田麗奈
スイカ：高橋花林
あさぎりゲン：河西健吾
カセキ：麥人

官方網站

PV

頭先睇完第一集完整版，覺得千空既科學知識好犀利
遲d要追下漫畫先得

支持

套野太屈機

千空頭髮成條蔥咁

唔知動畫化會做到邊呢

我想知漫畫去到搵到石化嘅原因未?

就搵到

而家搵到有人識令人石化，似乎係某種化學反應

打完司？

千空配音

配音有乜問題？

我想像中係熱血d 高昂d
而家有d扮嘢
可能過幾集會好d

好遠喎
半年番先有機做到

係半年番 共24話

其實前面有d位可以cut，可能講埋第一次入侵？打走冰月

會唔會係做到千空老豆嗰度

再講落去就四重加密定先啦
話曬動畫post嚟

okok

正 漫畫有追開

偷偷地求其搵條女淨係淋下半身

睇髮型就知邊個係主角 就好似遊戲王咁

發生什麼事呀?

還可以 不過jump蔥頭真係唔識欣賞

漫畫後期開始hea，飛過哂最重要的解說
為左係咁推劇情

最鍾意幻

頂唔順個主角咁有自信

一開波以為睇緊世徒d 野

科學家係要有啲中二先型

好睇

千空幾時熱血過

講科學點樣改變世界果陣都幾熱血既，係果陣囉

洋蔥頭

作者一樣，總係覺得主角好有蛭魔feel

其實係咪基番黎

唔係，d女角色都好搶

幾點有得睇

有了

點解雀仔石化左獅子無
個男主角唔覺得出奇既

正確講係燕子同人類
之後會講

石化既雀第1第2集似乎淨係得1種, 家燕?
石化既哺乳類又似乎淨係得人類,
以第2集條石化既羽化黎睇, 羽化本身唔係生物, 就會毛啦啦石化,
咁應該係關dna層面次, 家燕同人類獨有既相同dna部分出左事

哦 原來會講得咁深入
因為有一幕就係有個女仔帶狗散步.
隻狗好慘 走唔甩弱唔石化
我以為每種動物都會石化

鳩up定劇透

冇睇漫畫, 估下ja

同埋既然套野有現世常識係度, 所以伏線應該都會係d正路野

睇完ep1, 本身懷疑
1/ 咦, 隻狗又冇事? 得d人有事?
2/ 咦, 隻雀有事? 仲要2隻? 仲要1直都發生緊? 即係唔同地域有次序咁出事
3/ 會唔會有睇d雀有事? 但果2隻雀係1樣, 所以係品種限定?

睇完ep2,
1/ 冇畫其他雀or動物出事? 獅子&兔冇事, 得指定品種雀有事
2/ 會唔會係禽流感病毒果類? 但完全冇潛伏期+發病期, 係屬於急性發病, 直情改變左生理結構, 咁應該係dna層面
3/ 石化後正常應該唔會有生命跡象, 但主角keep到意識, 又話意識變弱, 呢度無解
4/ 要keep住數秒數, 意識必須時刻係度, 即係靈魂mode既人類可以不眠不休, 而冇任何生理需要, 甚至係接近急速冷凍細胞以保存肉體既情況
5/ 要用工業酸黎解除石化, 假設解除石化=中和, 咁石化就1定係鹼化, 而且係dna層面既突變, 例如將指定既脫氧無糖核酸既指定排列係俾果d光照完後(例如宇宙幅射? 所以滲透度先咁深咁廣)轉換成鹼?, 而呢度指定既dna排列得燕子同人類有

睇完好奇先問下, 冇睇漫畫/相關野

漫畫成日都強調石化現象係可以用科學解釋
所以你估嘅嘢大方向都幾接近

其實我覺得主角可以試幾樣野

1/ 搵d經已碎左既人類石化體, 睇佢地入面胃內腸內既野有冇石化, 3千年前有冇野都唔關事, 主要係想知人類消化系統內既有機/無機物有冇受石化影響, 估計冇
2/ 搵石化雀引雷避落去, 睇下極高壓既電擊會唔會活化到石化體既氫離子, 因為個石化個假設係鹼化, 氫離子出事, 用電解方式純粹測試下
3/ 高溫火燒石化雀, 同第2點差唔多
4/ 用天然既強酸代替工業酸/硝酸, 例如抽d胃酸出黎, 即使幾千年後, d冇降解/分解既膠喉大把, d工具唔難搵(故此其實唔1定要由石器開始..)

另外套野入面其實有好多其他野唔合理, 但由於同主線冇乜太大關係所以經已自行忽略左

d膠幾百年就降解晒啦

就算未降解晒，幾千年地勢變化城市變晒森林點樣挖返d膠出黎？點知邊度有？

參考d無人島, 海邊?
另外冇膠管, 搵d植物類既莖都頂到, 現今都有d咩環保飲管係咁黎

慢慢掘可能性比較低, 個人相信根據套野文明持續發展個走勢,
有機會係遲d男主會搵到原油再用分溜法整d膠出黎

日本搵原油日本好似得海底先有油田，就當你陸地有你都要工具鑽穿地底

條友又發功

漫畫睇到113話

過對岸，支那有

3千年隨氣候變化, 自然界d酸雨(火山d硫酸, 行雷時大氣生成氮氧化物果d)應該有機會解除到部分人石化?

所以op入面出現果班人應該唔係全部由主角救

硝酸鈣第4個用途係咪火藥？

之後會講

同成個宇宙 冇可能只係得地球有智慧生命一樣姐

硫酸同硝酸個化學性質又好唔同，同埋雨水入面d濃度又唔高

利申淨係中學讀過少少chem

支持獅子王司肅清世上所有廢老

個maymood套套野都懶科學咁講d野
但9成唔下research先9up

低智體想參與討論定點? 冇既話你可以出返去架
咪咁痴線啦...唔通要背晒wiki睇晒原作先講得野咩

喂...係咪弱智架個ザ・ワールド
發生咩事啊...套套新番頭幾集實係未講晒故事設定, 實係有d野問
唔通完全唔思考, 1味佢俾咩你食你照食咩? 你個腦係用黎做咩架?
咩收9成唔(做?)下research啊? 咩research啊請問?
如果你唔想俾or唔俾我講野, 你咪出聲囉, 我可以唔講就返你程度

唔係呀 好中意你繼續9up架
返去鬼滅到再9up d咩紫外光 圈養個d啦

低智體
鬼滅紫外光同圈養有咩問題啊? 你有幾耐冇俾人話過你蠢or弱智啊?

btw, 你中意就好, 我都好中意睇你呢d自卑仔發言, 真心正..

低智體, 嗱你係要犯賤搵交嗌, 而內容唔關dr.stone事, 咁請你出返去啦
你想繼續討論鬼滅, 1係你入返鬼滅, 1係你出面再開po, 我得閒咪入去

完全唔知你咩事, 但我本身個人又隨和又nice, 我唔係話歧視你
但你如果對我有咩唔滿意, 講自帶point, 而且最好同個po係有關

冇唔滿意架
不過見你2套都唔無視d設定
大正時代玩紫外光武
酸雨同硝酸加乙醇混合既強酸比

又幾有諗頭 咪忍唔住講下

本來想入黎討論動畫.
點知D回覆

對唔住 我會忍口的了

睇漫畫啦，嘈

咁個d 核幅射 核能源 個d 會唔會講?

不過主角真係好高智商

主角真係天才

武力擔當係咪奸角黎?

我感覺寫個條友都要有返咁上下叻先可以用個類角度諗
我指d 對白
寫明睇到中段話整電話我已經覺得好似簡化左咁

女主角可以做咩擔當

原作係衝鋒21個位原作

睇落今季最好睇係呢套

作畫就係，科學果part有顧問負責

我見個位巴打提到d對白
稻垣寫d對白係幾正

杠唔算女主角
真女主應該下一至兩集先出
Btw其實呢套算唔算有女主角都成問題

唔算，係

《儒道至聖》大結局

錯post

千空被司攻擊

今個星期有無?

而家條女過幾集會消失到第三季(如果有)

有，啱啱先睇完

到到都未更新

花園有seed

點解我search見唔到有第四集

我search 新石紀 係無你呢個result
anyway thanks

硝酸鉀+硫磺+木碳，最重要嘅硝酸鉀點嚟

山洞

貝殼第四個用途

真女主終於出場

上左啦,medialink已經放左係ani-one到

認同
哩種學神型同不羈既角色真係好型
每次都打曬冷震

cls 你chem上腦？
動漫好似無邏輯可言

千空

故事 完

以為係科學動畫可以唔洗睇
套野根本有自己一套邏輯 作者話咩就係咩

未咁快死 畢竟係主角黎

小林裕介把聲比我定形佐做昴
搞到好難覺得佢型

石化呢個
現今科技都做唔到 比佢鳩up下先

套嘢係勁在鳩up都説服倒d讀者
算係兒童向
認真撚係唔岩睇

作為電子撚 睇到佢整睇到眼都突

終於見到女主

滑輪果part感覺上可以先用槓桿試下

btw, 新角好正, 補充埋武力需求

btw, c子王本身有武力都算, 智力又高又理性, 屈得濟
怇本身個計劃亦係奇怪, 對中年老年人有偏見,
冇晒中年老年人, 只會得返d知識、技術、社會經驗不足既年輕人,
對人類文明黎講根本唔係好事,
而且中年老年人唔係全壞, 年輕人亦可以邪惡有野心叛逆etc,
武力鎮壓得1時但冇辦法1世

真女主

搞到我好似白讀咗咁多年ee

因為佢跟本就唔想發展人類文明
佢就係覺得發展左人類先會咁自私

如果要淨係解除石化救d舊人(新世代如今集新角果種唔計)
佢地都未必適應到而家個環境(例如未知氣候+疾病etc?)
而且考慮到食物供應, 可以圈養放牧既動物品種會唔同晒,
又冇舊世代種田技術, 就算做到原始生活上衣食無憂,
但人類壽命會縮短, c子王死後, d後生變晒中年老年人
個個為利益去瓜分資源勾心鬥角發起戰爭/犯罪,
人性黑暗根本阻止唔到, 話知你有幾多生產力,
本身資源既發展其實好依賴人類文明既程度..
但冇技術冇知識始終會遇到有限資源呢個樽頸位
(you know, 唔係人人都好似c子王咁文武雙全)

睇囡囡

佢wfc文明發展 司只係想係有生之年享受到最純粹無廢老嘅世界

司講saiyonara嗰個分土鏡 仲以為佢想一野揸咀落去

diu 真係好L似啊
點解啲仔畫的咁型
啲女就成個area 51 外星人咁

忍唔住笑咗出聲
啲女左眼去右眼搭Uber要100蚊

琥珀加多撮毛就係saber

啲女好似涼宮春日

yep 又係what so called area 51 眼

好想同兩姐妹3P

琉璃

佢集集停得好 Jojo又要等一個禮拜，去睇漫畫先

唔覺似好耐之前石器時代online咩?

d女好似有d崩漫畫靚好多

痴撚線,下一集就整抗生素

真係咁快就整到？

點解呢套畫仔靚過女多多聲

簡單如一粒發霉橙就已經有抗生素aspirin

消炎藥同抗生素兩樣野黎

你係咪想講penicillin

漫畫講到連戰車 冷藏箱都有埋
但後面講得太快 好多理論一兩頁就解釋完 冇爆藥 石灰 同 硫酸

冇睇日版

整好耐先整到因為中間有支線任要做

出左新一集

石器時代會唔會有食用油?
引入植物油既話, 可以玩煎炒炸, 可能有效過開發d麵粉(劣)
同埋附近好似冇海? 煉d岩鹽出黎, 味道應該好d

以為佢想開發味精

附近冇海藻..點搞

佢會話你聽點解唔行呢條路

係蘿莉 好想知西瓜真樣

追晒漫畫，真係好撚好睇

一早已經整左鹽

以為會爆衫添

今季有冇機會睇到冰月用管槍

咁咪拎去收買d土著, 鹽>拉麵

個村落有捕魚 其實有一定文明
本身有鹽唔出奇
你見chrome佢地主要都係講口感特別
拉面新奇d

琴日睇左118，好想知石化秘密

可能淨係食淡水魚? 條村近海的話..
以男主咁理性佢想要msg今集應該唔會整拉麵先係

咁整咩最合理 料理wo

今集好正...

咁快玩到電

復活偶像做肉便器

人力發電個到

愛迪生

屌你正呀喂

油燈都唔用, 直接用電

明明只係一盞燈 睇到眼濕濕

電燈

睇到果到覺得：唔怕比司發現咩？咁光

只係氣氛效果整到咁光....
正常邊有可能照到橋既對面

都係
全世界得果1點光果幕，司應該係唔到太空睇

呢套係科學番包裝嘅少年漫嚟

呢套咁好睇，好少人討論

係，可惜左d

開頭我比封面個男主，搞到冇意欲睇
但睇落，發覺好好睇！

嫌mk?
開頭覺得畫風似石器時代隻online game

造型唔討好
用左2晚追晒漫畫

純動畫黨

心急仔，走去睇

可樂

我都係

司個王國到依家都仲未有女人

gay佬唔需要女人

即刻衝咗落街買罐zero嚟飲

追晒漫畫仲衰，仲頂癮

7月新番最佳

dr stone 既bgm真係呢季第一

睇完第十集即刻想飲可樂

新食紀/基佬紀

我又係雖然後期開始飛躍,但老老豆豆佢解釋我都唔會睇得明

後期解釋係愈來愈快(HEA)

明白到大家唔會睇得明或者有興趣睇點解

個個兇神惡殺都唔慌係好人

整玻璃整眼鏡

無敵肌肉工匠都出埋場

今季有冇機會見到冰月出場

做乜尻咁惡搞

第一季結尾到此一遊

同一個作者

漫畫係栗田同好似拳四郎既人一齊推

主角好中二
但畫風好正同劇情都好特別都幾好睇

鬼滅屌打

忍唔到手就加入左

好後悔追左漫畫
追到LIVE冇得睇落去

硫酸

琥珀好女仔

姊妹丼

其實綁住吊個樽落去咪得，搞咁煩做咩

條繩唔斷？

條繩會熔？

硫酸wo

駁長呢支嘢又得

套野精粹係唔好思考過程 享受結果

邊度有最新漫畫睇？
之前好似有人放棄漢化

佢地係咪都要落到有毒區 因為要係個帶到採集其他野

原來劇情需要唔怪硬係有啲小題大做

其實可以整幾段玻璃管駁去湖邊+個泵,
再遠距抽, 可以安全+穩定供應

不過重點都係劇情需要, 佢每隔幾話就要有d發明,
要安排新野出現, 展現文明係度進步緊

本身地勢太閪
同埋冇保護衣嘅 唔小心個身濕左水或者落雨都gg

睇埋下集就知啦 係要用湖邊先採集到個d野 點都要去咁近

我知 話哂都讀過下chem
但con H2SO4 濕少少水都g9g

想回上面玻璃管駁野個個

濕水就..偉大既千空已經計算好

識睇天氣呼風喚雨嗰個未出場

個個勁過呀孔明
成套野最撚bug係佢

個個好撚型

司：科學嘅嘢可能會俾你哋串柒
但出到街
你地班孱仔我可以一拳一個

哇屌，今集，好耐未試過咁熱血
真熱血番

Ammonia嗰度

西瓜超人

ALL尿

用慣右手既人渣長槍係左手係前面,右手渣槍尾
動畫組係咁畫錯明明漫畫版都冇畫錯

但中間係有個畫面19:15渣中間, 之後要捅人變左渣槍尾, 呢度?
定最尾果度? 佢右手渣槍中間重心位易攻守(擋可以用槍尾擋), 後面本身經已近身戰冇好遠程, 渣中間其實ok, 真係有距離要捅人果時佢有渣槍尾, 唔覺出問題

呢段好好笑

合體果下好型

有哩人幕咩睇漫畫唔覺眼嘅

冰月

見到新op先知做半年番
會去到邊個位停呢

元朗手足學左呢集?

銘咁樣先贏到

一定無咁遠

睇完漫畫覺得好撚膠

英文版出左

喂食play

起碼要等到下下集冰月先出場

估你唔到原來係D咁嘅番黎

見到都心諗做乜尻
好似喂狗咁

成pat粉,水都冇滴,點吞呀

龍角散咁

今集好正

已經係Pharmacist 水平
聽肺都識
9up tuberculosis over咗, 係就全村人咳死晒啦

可能巫女日日坐係屋入面 冇乜人接觸到

其實啲glassware冇較準點搵到個比例都真心癡線

*含劇透

阿伯真外掛

見到咁餵笑左

成套最勁真係阿伯咁制

阿伯最多第2, 千空個腦裝左成個wiki, 仲要有超級電腦既spec, 緊係千空勁d

半年番黎？

十幾隻得十一頁, 好似無乜人睇咁

係

下集應該好掂

好期待,等咗呢集好耐

好撚想skip左下集直接飛去睇冰月出場

新edop好掂

呢套野d人唔撚會病
日本又冇打風

套野畫d女既身材好撚正

有呀

今日一開就追到15集

琥珀好撚正

本身係es21死忠

睇得好開心

千空完全係另一個蛭魔

大樹=高大版雷門太郎(一有佢就幾悶吓)

好彩琥珀唔似玲音

大樹一開波以為佢係男主添
點知係另一個石丸

原來=石丸 門太都唔係

諗諗下 司喺欣賞主角方面都幾進清十郎

作者應該本來諗住大樹黎做主角,個故事一開始就係大樹視角,同埋大樹個人設符合傳統熱血漫男主既人設

一定唔係
個標題直頭叫Dr. Stone喎
同咪睇後啲就會睇得出作者一早寫好曬故事大綱,唔係邊寫邊諗個啲嚟

你睇埋佢嘅 最強女神傳說 就知道唔可以用傳統嘅思路諗邊個係主角

所以一開始冇講邊個姓石神,呀爸個角色都係之後先出現

大樹有排都未出場
仲有蝙蝠男出場時間仲多過大樹

幻比大樹好睇好多啦

最好講杠派埋帽比佢

幻同大隻呀伯
係呢套野既靈魂人物
反而大樹既用處越黎越.....

講千空老豆唔會講兩集掛

我都好好奇
依家動畫節奏係一集做三話漫畫
但嚟緊呢part係4話漫畫嘅內容
唔知佢會cut做一集過定拆開兩集

到後期 杠有用過大樹好多

又係bug黎

好中意呢套嘢同埋高木同學，兩套都好正

點解食藥要食到好似吞精咁

明明前邊都冇點賣肉

福利嚟姐
更況且前面點會無賣肉呀

gay test fail

千空老豆

btw 首插曲幾好聽

CV係Lynn

人力越多 大樹作用越少

瘋狂抽插莉莉安

居然分兩集慢慢做
好期待下集

6個人點搞一條村出黎

不宜深究...or問聖經

三千五百年喎
SAO UW都係四條友兩百年就成個市鎮啦

舊約亞伯拉罕得自己一家人都近親相姦到有成族人
仲有挪亞仲慘，人類得一男一女都扑到可以令地球有成咋人
無野無可能既

呢套講科學嘛
一個物種數量低於一定數量,唔係一定會滅絕咩

係，因為太少數量會俾天敵食哂，尤其係人類一胎最多生一個
孖胎以上已經係好難
所以先有百物語教佢地遠離危險動物以增加存活機會
同唔俾外人入村避免惹埋D外來病毒引致滅村
另外因為太空人有唔同國家既人，相交後既人因為gene pool 大撈亂
所以有可能咁就避免咁D 遺傳性疾病或因近親繁殖既遺傳病，例如鬼佬常見但亞洲人少見既囊腫性纖維化

乜柒都冇 除咗扑野仲有咩做

同埋其實已經有一個好明顯既基因缺憾
條村既人近視率好高

套都無
日日瘋狂中出

依個又太多因素
西瓜似先天但金狼唔知
加上佢地無學睇野唔睇咁埋，好難就咁去斷定先定後天既

因為呢段劇情實在太緊要
不過剩低集數唔多,應該做唔到

原來 唔係耳機

過左幾千年舊野仲係度

好似幾勁

真係講科學既話，根本好多位實際上係推進唔到

淨係整抗生素已經fail
d acid要幾多M撈幾多M之類
整既途中仲要翻兜check番
就好似整玻璃咁唔會一次就成功

冇mark冇校準根本冇可能

最大問題係撈完d acid
除咗千空依個op科學家
其他正常科學家肯唔肯定入面d液體係正確既acid先

同埋3000年傳承嘅
百物語點都會有啲變質

一講到扑野d討論熱度就翻哂來

所以呢套野，唔好思考過程，只需要享受結果

唔怕

就係因為咩都無，所以唔得閒扑野

每朝起身：

去河邊打水；
打獵/揾野果；
煮飯前要鑽木取火；

中午：
揾素材；
整日常用品；
整儲糧/後備用品；

太陽落山後：
太黑，咩都做唔到
日頭咁辛苦，仲有力先扑喇

咁諗就死得啦
如果真係咁懶原始人點會有後代
人有性慾就係因為一谷精上腦/閪痕時就將你講既野扔諸腦後，扑咗野先再處理。先會有下一代

佢唔係無限體力咩

印象中sao個uw發展1開始係有程序員分身(高權限)+其他npc(冇權限)

上面member入面既野係第2件事,
而石神村百物語由於係口傳, 內容變質係可以理解,
另外亦有其他因素使d物語變質,
對後人黎講, 百物語=祖訓, 所以可以有目的地改動內容..
亦有其他原因, 但之後劇情會涉及

呢套野入面d角色個個都係特殊知識領域既精英黎,
千空呢d用對眼就分到呢樣果樣, 冇量杯冇刻度wfc
d咩誤差完全無視, 個腦係量子電腦, 有fully installed wiki,
對手有aimbot精準到納米, trial and error縮到盡,
d材料整完1次=免cd無限供應...

咁套野篇幅有限, 時間有限+方便理解, 其實ok的

整藥,發電呢D都可以講係成功率問題,勉強都叫有可能
但係6個人仲可以延續成個種族3千年,呢個已經係神蹟黎架喇
你都冇咁多"材料",點有咁多"成品"
就算要用精子庫做人工授孕,得兩條女

非洲果種明明自己都唔夠食, 仲要生..
其實係最接近原始人類本質or生活方式, 重量不重質

而現代人由於高文明+資源穩定, 先重質不重量

根據已知既劇情黎講, 其實可以假設個太空站係有人類基因庫/精子庫,
做得太空人其實都算係人類界既精英, 頭10代會謹慎planning基因配對其實都唔太難, 之後有足夠數量既後代, 就可以開始生物多樣化

順便有埋體外試管培植, 咁就咩都解決晒
只要唔去注意黑人其實滅絕左, 呢件事, 就ok

咪玩啦
就當太空站有完整設施
但唔會成個太空站連設施帶番落地球生育
就當百夜佢地攞d精番地球去地上既基地
人都石化哂，電都無點培育受精卵
如果真係趕響文明俾大自然取代既頭1000年生夠人類再傳授技術，就唔使有石神村出一咋文盲啦

屌係喎，冇黑人
要靠石頭復活

once you go black, you never go back

就算漫畫都冇講到佢地點解決人類繁衍呢件事, 想像下其實冇壞, 反正後續經已冇左件事

而且仲有終極解決方式, 近... no problem

人史前有一次大滅絕全人類死淨一個部落，得42人，依加我地全人類都係果42人既後代

拎神話黎講

大家都係諾亞既後人, 連黑人都係, 不用分那麼細

記錯左sor，根據toba catastrophe theory，7萬年前有一場火山爆發令到人類死剩一千人

諗起Gordon Ramsey d食譜

淨講材料同煮法
無講分量同時間

下次千空極速整完野可以學佢講： DONE

絕對用咗終極解決方式
因為石神村唔俾外人入村，6個太空人既後代只可以圍威喂
而正常圍威喂係極大機會有遺傳病

所以而家石神村d人行得走得無先天遺傳病，全靠6個太空人係唔同人種帶唔同gene 去開闊個gene pool，同埋好好彩依6位都無隱性致病基因，就算隔代近親交配都無致病

仲要三千年都無問題，佢地d gene真係強

提純先係重點

有分餾可以煉到90% 以上
boiling pt應該易過煉鐵既
但想問點揾純水溝番淡d酸再按比例去mix
就算千空計到幾多M, 但點整先係問題

any肥， 講故唔好駁故

有基因缺陷果d應該死哂，所以條村先得40人

人類就冇咁既例子啦，但係有冇邊種瀕臨滅絕既動物係死淨幾隻，然後個數量可以上升返?

死淨幾隻應該唔得

唔會，應該陷村鏟，因為6個人既gene pool太細，我當3男3女仲生育得仲可以6p
簡單咁當其中一位有地中海形貧血隱性基因，佢既仔女就50% 有隱性基因

之後只要50% 中真係帶隱性基因既仔女相交，就會有50% 患重形地中海貧血

所以解釋到有隱性發病基因而表徵無病既父母生個下一代都會好大機會發病，仲要響無醫學，科技既落後村落發病，死亡率超高
到時就會白頭人送黑頭人，未有下代就收皮

關於石神村班人從何而來..係咪真係咁簡單呢..

之後(大概差唔多要到呢季收尾)劇情會涉及新線索, 敬請期待

唔得
就算係狗一竇生幾隻
之後雜交，都好易有遺傳病
過唔到幾代

而家講緊3000年
都起碼30代以上

漫畫會出百夜外傳

仲要同時連載

起初只有燕子被石化
咁究竟石化原因係咪人為
求劇透

藤原啟治配到好撚奇怪

0關係
千空係百夜養子

聲音特質唔夾，應該小山力也最夾

睇黎要等到下個星期先睇到冰月出場

睇到喊咗

真係好sad，兩個失去聯絡，剩低既逐個逐個.....

一開始降落目標最後決定咗係南美 誤差錯到幾誇張先會去到日本
明明第二隻船好順利咁到達目標位置
不過真係ham jor

D後代冇打預防針
又處於變哂種既現代
唔死至奇

冇去到南美, 2個倉都係降日本

淨返仲有命果d咪係汰弱留強既結果

喊到傻咗，屋企人問我咩事

等咗咁耐終於做到呢集

其實返地球之後頭幾十年, d醫院都仲係度,
就應該試下離開個島搜刮資源..例如藥&現代科技
gps定位咁本身個太空倉實有, 問題個島可能太僻唔走得遠
但幾十年應該都有辦法解決..

個老豆真係鍚爆個仔, 屋企個lab係老豆全力資助, 個仔想要乜都課俾佢,
就算人唔係度...繼石神村+百物語, 但之後仲會黎多兩次非常重要既野俾個仔

千空徙步都行到去條村啦
個島 究竟係日本 定係真。荒島

順帶一提百夜外傳啱啱出咗第一集,好開心有得睇更多關於佢嘅故事

荒島嚟,同日本係有啲距離

有關個距離..可能冇想像中遠
以下係考察(嚴重劇透↓小心打開)

真係好正
比較少人提，但呢套個製作組都真係唔錯，分鏡演出同配樂都好好

今集好睇, 有D慘, 但又有D感動

可能 另外兩個又生左一條村

得6個人 兩對夫婦有四個細路
個gene pool 夠維持幾千年？？

友情努力勝利父幹

禁錯負評
呢套真係好撚好睇

首ed 好sad

所以我就話依6個人個gene好撚強

之後百夜或後代先搬到而家既石神村
連埋百夜既墓碑

得咁少人唔使強
其他傳染病都可以一野抹殺哂所有人
, 霍亂，痢疾，百日咳，破傷風等等
中世紀直到抗生素出現前人類平均壽命最多4-50歲
羅馬時加埋戰亂得30
所以唯一方法係不斷生育將人類燈火傳承落去
咁明白點解女人9歲，男既12歲入青春期？
就係為咗30歲死前係咁扑野生仔女

其實正常大自然設計應該就15,6歲開始繁殖
但慢慢演變到依家三十幾歲就黎生唔到先結婚

女就得意d
一更年期就停經唔使生
早排新聞70歲仲生到簡直係億中無一
男既精子質素同數量就隨老而差
但唔會一下子無哂

另外樓上有人提到drug resistance 0個度
抗生素出現到而家有抗藥性都唔過200年
證明細菌既變種好快，雖然有d菌點都唔變
過咗3700 年可能又變咗種，將抗藥性既gene刪除咗。 某程度上係好事

咁千空係咪醒過百夜好多
醒返冇幾耐就研究到點解石化

其實未
只係研究到點解石化

你同佢講嘅有咩分別

點解石化同點樣解石化

點解會石化同點破解石化

廣東話博大精深

女人雖然係10歲左右就進入青春期，但係實際上如果女仔唔夠15，16歲就大肚好容易就會難產，過左35歲先生仔又危險
相反男人只要有精子就可以繁殖
偏偏大部份動物生雄性既機會率都高過生雌性少少，照計應該係多d雌性成個族群既數量先增加得快

why石化，How to解開石化

除非有其他人類，否則好難
亂倫所生嘅後代死亡率好高

百夜一定同莉莉安扑過

因為子宮成熟但個盆骨未發育哂
出口自然窄d , 難產機會高
但盆骨個cavity真係要scan下先知窄唔窄
仲有研究發現屁股脂肪多既女人生個b都醒d
可能同營養過渡有關
所以d人話躉大好生養係有少少道理
但中東阿差未明仲搞童婚

好多動物因為一胎多產
反而少d雌性都夠，另外唔係多就大哂
最緊要將優良，即存活率高既基因傳承落去

正常大亂交都唔得掂
如果我冇睇錯啲細路得仲要得三男一女
後續可以點發展呢

一直睇套野都覺得好神作者咩都識
不過睇黎遺存學唔識

但百夜同Lilian有無扑野唔知
0 交代
算啦，漫畫既野睇完唔好駁

仲有一樣野，就係地殼會變。如果過左好多年，個荒島黐番埋去日本。咁行到去都唔出奇。

不過講唔通既就係點解佢地唔試下離開個島，返城市搜刮現代科技同資源，正常人都會咁做，更何況佢地本身係班有學識既人，學巴打話頭，太空倉有gps定位，無理由唔知自己喺邊，攞到既話，好多野都唔洗從零開始，之後再結婚生仔都未遲。

其實佢3千幾年黎都keep住咁少人數
一係就唔點生 一係就好多人死
多人死都合理而且仲要冇醫學
gene有大問題個d隨時未成年就死晒
現代就話有病d gene有問題都可以吊住條命隨時捱到生埋下一代姐

如果有睇man vs wild d荒島求生
Bear教你想逃離荒島一定要set日子下定決心走，講緊係幾個禮拜內
因為留響島既時間愈長，人會愈想留響safety zone . 3年都唔走既好大機會已經放棄

太空倉d gps幾日咪無電
有學識但唔似得千空咁op呢
佢地個個都知要抗生素，但由0 開始整既知識，能力同人力都無唯有等死

係架, 地殼會變, 3千幾年..
富士山都可能爆左10幾次,
仲有淨係日本10幾個核電廠好大機會爐芯熔毀
仲有天災當食飯既地震颱台水浸海嘯
d石器原始人又冇資源又冇得長途旅行,
唔理生育問題+疾病果d,
單係呢度都夠果班人丁單薄既活人滅絕幾十次

肯定有
今集百夜同Lilian講要做好傳終接代交個波俾千空復活文明
所以一定有扑，仲要係瘋狂咁扑嗰隻

琥珀、琉璃明顯係Lilian 啲種

無知一問，唔係人石化左咋嘛，D建築物、燈油火蠟呀藥果D唔係仲係到架咩，點解要過原始生活

初代係因為困左係孤島, 接觸唔返現代文明
3千7百幾年後, 現代文明差唔多冇晒, 但殘存1d保存得好既

其實佢地一開始揀日本降落真係最錯。少少偏離就會跌落太平洋cast away
應該揀美帝 成個北美陸地點偏離都係文明地方

最有效率咪返nasa總部整頓下, 咩高科技都係晒度, 衣食住行冇問題, 想去日本亦大把交通工具

我睇到有條友解左石化 一拳打贏獅子就睇唔落去

得依下武力OP
其他都講科學

一開始啲科學都由佢過關
一去到發電,嘩屌你電池都無點儲電呀?
即刻唔覺佢係科學

所以咪人力
即轉即出電，電池後期先出喎

現階段係從來冇儲過電, 即轉即用...著燈果下金銀狼仲係度轉緊..

遲下真係大躍進..

你提燈果道又係ON9
攞條草著到成10秒咁耐
重要吹奏埋愛迪生

你老豆老母有冇扑過野?仔女都有埋啦

所以最講唔通就係無解釋到點解唔走，點解留起嗰島三年。之前百夜仲實牙實齒好有型咁講到要拯救人類，之後只係戇鳩鳩咁將希望託付畀千空打救。如果佢有係咁以解釋吓，嗰故仔會完美好多。

GPS之後無電唔緊要，因為佢地已經知到自己位置。就係唔想由零開始，先要搵返文明。

露撚 bam

如果一開始就解落係城市附近
個故事一定唔同哂

所以咪出百夜外傳

下集又會出現多個武力值op既人

點都正常過獅子神0岩0岩瞓醒
衫都無著就一拳搞掂獅子

佢最起碼要有武器

起碼走下跑下俾千空同獅子神聯手
獅子神打下，千空臨時整到弩之類

我覺得喺主篇輕輕咁解釋吓，又或者百夜好悔恨咁話「我始終都拯救唔到人類」，之後先將希望託付畀千空咁會好啲。淨係睇主篇，畀人感覺好似百夜佢地乜都無做。

戴番個頭盔先，我淨係動畫。

劇透慎入

啱啱個集咪有答案

噢，謝謝🙏

一個決定做錯，搞到個仔要從0 開始

但都係據講
因為個回憶係4個墓排排企響海邊
除非地型變化/後人搬咗
點會由海邊轉天井

係個俄佬醫生提議去日本
因為同光線中心點南美相差最遠唔會硬食石化光線

佢地未落地球點知d光線完咗仲有無效呢
俾著你係俄佬都唔敢搏啦

戰鬥民族會唔敢搏咩

好明顯依個係異類，既斯文又聽老婆話
正常戰鬥民族一早隊哂volka打哂交啦

想知漫畫做咩無再更新過

條dick

已經慣咗睇英肉了

不過講真 個6條友都真係超人黎
上過太空直接落黎都會因為肌肉流失所以要抖
佢地直接就開倉撐船

其實千空同個工匠已經有能力整到千幾磅拉力既中世紀十字弓
係石器時代已經無敵

百物語呢啲口耳相傳嘅故事3000年點樣唔劣化真心奇蹟黎

所以太空人不嬲都響太空多做運動防止肌肉流失

對獅子王無效
人地徒手近距離捉弩
千幾磅拉力既大型弩上箭慢，又浪費人力
仲要射op既獅子王，人地一步就避開啦
既然有炸藥，體積可大可細易攜帶，引爆用引線長短較快慢

點解唔用

其實過左3千幾年
會唔會仲有GPS
衛星都冇左啦

1000磅既windlass crossbow都係一個人用,千空佢地又冇高硬度既鋼材最多淨係整到火繩槍,仲廢過弓箭
btw,個故事focus係科學但係人物既實力又咁誇張
當套動畫係冷知識小百科或者係超能動漫版既swiss family robinson咁睇算

講故唔好駁故

一開始我都係諗，6條友去返城市
起碼有醫院、超市...等等住屋設施
最少有藥食、仲可以做吓研究
分分鐘唔洗等到3千年後，已經可以救返全人類
依家攪到咩歷史、科技都冇哂

攞到精子庫同埋雪卵子
就唔驚近親遺傳

其實佢地唔識字真係大bug，最起碼五十音我兩日都背得熟晒啦

買香港單行本啦，追得好貼

佢地做得太空人，點會諗唔到？

動畫講解咗一半
1. 要避開石化光線來源既南美，佢地揀相隔最遠既日本，樓上講既nasa同其他國家已不在考慮之列
2. 第一架倉有gps但降落無jaxa 地球站支援定位，本來由落本島變海仲要等人救
3. 第二架唯有焗住去最近既荒島再由百夜出海救，變相齊齊去荒島

最後係點解唔逃出荒島，我只可以諗因為settle咗，人類就想留響comfort zone

但最後都要睇作者點解話

其實gps都係信號定位
係個個年代如果得一個信號塔嘅
其實都做到

其實班友繁衍到3000年都好野
而千空一復活就溝通到都奇蹟
百物語係個個環境即係變左而家啲傳說故事咁
好似希臘神話有唔同version一樣
重要將生存嘅知識塞入去 一劣法就g9g
同埋語言經過3000年都會變哂
例子係古漢語我地基本上聽唔撚明

都要有電架

係咪扮JOJO角色條友

所以桃太郎咪成個拳四郎咁

其實6個人入面5個都有專業知識，而且設施又唔會石化，點解文明可以大倒退咁多

因為知識靠口耳相傳一早劣化
同埋係有專業知識
但唔會cover哂所有野
你估個個都千空咩

你叫百夜佢地做地盤佬由0開始執貝殼攞石灰做水泥砌間似樣既屋都做唔到
仲係瞓帳篷咋

專業知識都要有現代科技輔助, 但個環境冇提供
除左基本求生d野, 下下都要由0開始, 唔係咁易
除非係千空果種腦內有量子電腦+wiki咁咩都識
千空可以由0開始, 只係時間+人力資源既問題

另外想保存僅有既文明例如語言&文字,
我估可能都有壁畫/石刻/木刻/竹簡/布文/獸皮文etc, 紙就應該冇
所以語言/百物語呢d會唔會劣化, 實有,
而程度要視乎佢有冇傳承埋d文字果d
(但似乎巫女最多係講故事, 冇教人識字呢d..?
有冇留石刻/木刻呢d亦係唔知, 可能有但冇畫出黎)
同埋亦有可能後人人為改過黎為左某d目的咁

近親相交都冇事？ 按機率嚟講好易出事

6個人嘅Gene pool夠大就ok嘅
所以應該要加多個黑人
咁會合理啲

同阿差，美洲原居民就齊章

司可以一拳打死獅子 唔好咁認真

冰月個口罩

石田河西

日本刀

今集正 慢慢覺得幻好正 一開始麻麻地鐘意呢個角色

屈機角色

犯左蒙面法，黑警仲唔禁播?

今集三英戰呂布再加一個諸葛亮，場杖一開始打，司帝國已經輸左。

仲有想講既就係dr stone啲「現代」人個個成日樣樣衰衰，陰陰濕濕，不懷好意咁。

你都識講司帝國 司都未出場

呂布之流

有冇漫畫PO

已經鍊到鋼，有中世界level既武器點會打唔贏石器時代

司去撚左邊 出過幾集黎深潛

建國

司連弩箭都可以華麗轉身捉到
唔出火藥打司係贏唔到

同爆石

如果今集冰月用管槍既打鬥場面有科拉傳奇咁既級數就好

作者話佢為左寫冰月依個角色,真係去左學貫流槍術

呢套野真係做少啲research都寫唔到出黎。

話時話，如果冇左石化事件，大家覺得千空會咩成就？
研究到醫治癌症同愛滋病既方法？
研究幹細胞，令人類有再生能力？
研究核融合，令人類取得新能源？
研究人工智能，整哆啦A夢出黎？
研究量子電腦，整超高效能電腦出黎？
研究粒子物理學，令人類更加明白宇宙既奧秘？

研究白鴿石化奧秘

石田配冰月又幾夾
句すごくちゃんとしてる好入神

金狼捉住冰月隻腳 玩左成分鐘冰月都唔插死佢
千空仲慢慢整假槍 又冇人望向佢地掉石

係香港會係普通打工仔

但白鴿石化奧秘都係屬於石化事件窩。

香港讀科學等乞食

冇全人類石化一定係白鴿
完全冇石化我估佢會繼承老竇夢想做太空員

直頭學Elon Musk
自己開發火箭載住成咋朋友上太空

呢套野幾有趣喎！

可以討論漫畫劇情嗎？

[member]涉及劇透既野要先加密[/member]

佢地剩係想殺千空姐

如果冰月插死左金狼，銀狼應該會即刻割斷條橋。。。。

On9司依家同佢口中既廢老有咩分別

啱啱睇完最新個集
想知即係漫畫邊一集
想追漫畫了

依套動畫既budget係咪去哂opening到

手提
有線版都未有, 仲搞無線
基站呢
定其實佢係造walkie talkie

蓄電池都整唔到啦

睇多幾集先啦

要司大軍出動/到達之前，咁短時間整到電話出黎真係好難

吹到咁大

已經估到動畫邊個位收尾

walkie者 講明無smart 既smartphone

點解重會有人頂得順繼續睇
重話係JUMP台柱 套野講得岩 大倒退

未到台柱啦
佢都唔係行正宗王道，千空既努力=成村人既勞力
行邪道又做到台柱真係勁少漫畫做到
另外d科技一發展再到某個程度已經水到渠成
就無一開始整antibiotics同電話既興奮感
所以作者要進步番就需要research下邊d科技仲未開發，俾千空由頭整過

順便post埋真人版獅子王司，徒手接箭

條友驚撚到你話射唔同方向都接倒話姐
搵一堆反射神經快既運動員 練返幾日 我諗都差唔多效果

其實真係唔使咁認真去睇佢入面嘅科學，大多數都係為咗配合劇情發展而出現啫，唔使太過執着於可能性

好好睇wo

唔睇依套 唔通睇 one piece咩

百夜外傳出到02..

漫畫入面冰月真係出返黎
但係普通既槍同管槍既用法唔同喎

有冇真人版一拳打死獅子

自己攞個竹管套番落去咪得囉

求link

冰月真面目係細眼+厚嘴唇

我諗佢都算係成套dr stone入面最樣衰果個

證明左戴口罩真係顏值+10

之前就出過樣啦,石化真係能醫百病,還原靚靚

屌你,無睇過漫畫,如果做到呢幕真係形象大變

成班人食棉花糖既反應

做乜鳩動畫po貼漫畫又唔加密

焰個含撚樣

個PO都已經冇人傾動畫啦

崩口人忌崩口碗呀

今集好hehe

如果24集完, 剩返2集應該唔夠做..
唔通係年番?!

咁快有 邊度睇

maguma估唔到動畫演出得幾好

有人用dr stone條公式整可樂

今集基情四射

呢個擺明fail材料本身都岩唔哂，仲要就咁求其撈埋算
youtube search dr stone cola有d認真製作出黎話似

有冇人問過點解楊隻眼仲係咁?

石化未甩得哂咪咁
局部解除就睇個人意願啦
反正解石化液可以量產

拎到石化武器會唔會即刻番去救司 定話就嚟end先番去

今集動畫幻仔唱歌係咩事

但係司+千空都差唔多無敵
點作落去

有冇人拎貝殼磨粉?

點解千空唔去hakune搵硫磺

點解好似越嚟越崩

依套野其實係細細個睇開個d世界冒險漫畫黎

冰月入咗隊 武力方面 已經夠頂啦

琉璃好溫柔

冰月<百舌

首砌電池既歌

依家狂loop首電池歌，好鬼正

7月新番dr.stone又唔係漫畫post, 上面劇透+係咁quote做咩...
+member包住啦

btw, 下集會有感人憶遁

我覺得幾開心加上佢古靈精怪

好洗腦 成個腦都電池緊

カンデンマンガン

PPAP 啲fd

有主線既冷知識小百科

132話冰月一招KO左百舌啦

漫畫全部加密啦，始終係動畫post

逢星期幾更新，好正，琴晚入坑啱啱live咗

動畫星期五晚

套野後期開始唔好睇

追到漫畫最新，唔覺

一半半
劇情推進得好
但科技研發得太快
明知石神村班人已經工多藝熟
但真係太op. 無一開始整電話，抗生素既樂趣

本身科技就係咁
尤其當你有腦容量大到所有process 都記得
運算能力勁過超級電腦嘅千空係到
會更快

我知道
科技根本就係樹形發展
順便解埋side quest
唯有接受

同埋漫畫啫 現實係人都知冇可能

動畫二期

有錢

首歌穿越所有帶到未來的聲音

估唔到呢集完
下季唔知等到幾時

仲以為啲村民會問：
佢up乜9？

轉咗英文點識

就算唔識，佢地都會覺得從前的地球係美好

唱歌到高音過下真係會覺得有d感動

二期決定

"人年紀大左就會變成社會既齒輪"

開頭以為打完司先完，點知到播唱片就完，完美配合ED2，千空老豆

今集好感動
聲音穿越咗時間

最尾整到咁"大"部電話出黎有咩用

同埋其實是咪想講整對講機

咪一早講咗係通訊戰，講到明要聯絡大樹
電話同對講機其實功能一樣
只係對講機要0岩頻道先講到

漫畫個邊啲劇情真係幾緊張吓

真 奇蹟七分鐘

漫畫人停更咗好耐
上網睇返先發現原來咁刺激
但發現連登竟然冇漫畫討論Post

不過都明嘅 呢半年幾乎冇一次發現OP更新咗 一更新先發現：原來又過咗一/兩個禮拜

無計漫畫人冇更新就懶得成日去搵更新

漫畫最新果話有個bug,
同以往果d唔同, 以往果d仲可以蒙混過關, 今次幾過份

今個禮拜無更新？

完咗

咁快

呢類漫畫係日本就好新奇，但係大陸已經風行咗好耐。
但我諗日本應該幾難再接受新既同類漫畫

小書痴的下剋上都係類似dr stone依種冷知識小百科既動漫
不過dr stone既知識好廣泛,唔專門,如果有一套專講整武器/野外求生應該都唔會應該內容重複左

日本都出超多fact telling既漫畫啦
但出極仲有，因為有唔同表達方式可以發揮唔同創意

想知邊度仲有熟肉漫畫睇...

居然仲有開喇叭依一招

op勁好聽,我鍾意科學,但我會支持司

睇完了,收返我講嘅野,但係我都喺唔會復活中國人同香港班垃圾官+警+藍絲

近排諗返千空有整過防毒面具

仲有個尾

動畫咪vs司大戰
漫畫咪做到出海,

屌

個個都死肺炎

懷疑你有無睇外傳

粒ball等緊千空, 關上面我估有新型號咩事?
佢真係以為自己係作者呢d傻仔可使理
係作者都算, 但毛啦啦po張唔關事既圖, 弱智咁款
更好笑係佢block左我, 我就真係多謝佢

唔使理, 輕鬆睇就得

真係痴撚線

彈下彈下彈咗上月球

好期待個road map

USA! USA!

外傳劇情真係痴線

琥珀 = 白金之星

啱啱追完漫畫lm

下季動畫千空老豆點算Rip

而家邊到有得睇呀

漫畫定動畫？

動畫

多謝大佬